(啟示書院) 改名 (現代持續教育中心) 後, 準備呃人? 各位DSE考生, 請小心!

有好多呃人嘅學店大家都唔知!
所以要查清楚!

如果唔清楚, 最好去教育局度, 打電話查清楚!

現代持續教育一定會話自己係好, 因為佢係既得利益者!

所以要查嘅, 搵第三方好過E.g 香港教育局

當然亦都可以去政府資歷架構網站查詢!

只有第3級? 咁我去毅進或者讀FD好過啦!

聽講, 佢哋會話教育局資歷架構網站係假, 又會訛稱話, 我哋等同於高級文憑, 讀完一年, 就可以升到大學！
雖然唔知係咪真, 不過我真係打電話過去唔同嘅大學問, 佢哋都話現代持續教育中心嘅證書, 冇得用佢嚟入我哋嘅大學!
亦都打過去高級文憑或者同等學歷相關院校問E.g VTC ASSO 副學士, 佢哋都話, 唔可以用現代持續教育中心證書入讀我哋嘅院校, 我哋唔承認。
唔信我嘅,可以自己打去大學同 有第四級資歷架構相關嘅院校問!

雖然我冇問返現代問返轉頭, 不過佢哋可能會話 雖然, 你係寫住基礎文憑, 但你係等同高級文憑資歷架構學歷, 只不過冇任何院校願意收你, 但係, 我攞證書嘅目的乜唔係去升讀更高學歷嘅院校咩? 咁即係現代持續教育中心張證書係垃圾!

如果諗住就咁讀完資歷架構3出去做嘢嘅, 我不如讀毅進同FD好過!

另外,
毅進同FD起碼會有學生資助!
但係

貸款就叫經濟援助?
毅進同FD, 如果你真係好窮嘅, 起碼可以免學費!

現代持續教育中心垃圾!
冇得免學費或者減免!
而且啲設施又差, 完全唔似大學! 甚至普通嘅學校都唔似!

push

讀IVE好撚過啦！

如果真係只有三級資歷架構, 但係自稱自己有四級或以上, 係咪可以去蘋果報料？

雖然係聽返呢, 件事

上邊係聽返嚟, 唔知係咪真, 所以我咪打去教育局問

即係 啟示 畀 古代收購咗？

呢樣就唔知

重點係, 聽講現代持續教育中心(啟示)又想呃人

不嬲同一集團架啦

我反而好奇佢點sell你

應該係有利益關連嘅人開咗間公司，左手交右手。
讀專業證書同文憑，絕對唔建議搵哩類公司，因為HR一定會質疑點解有IVE唔讀要去所謂xx書院，判斷能力一定有問題。
就算IVE唔收，都可以去VTC青年學院，或者明愛白英奇之類，起碼個名有人識有人認，間學校有規模有制度，
去袋袋持續教育中心、啲sales吹到天花亂墜，一出嚟起碼二、三萬，留學有認可，好過讀IVE，催人俾留位費，但啲證書好過VTC根本不合邏輯，啲海外大學校外課程出嘅文憑，就算當地都無嘜牙力，何況係香港。

Push push push
利申 曾經中過伏讀過一個月

有交申請表?

點解就算當地都冇牙力?

求下巴打自己, 都開下post講下

因為好似得我一個講

唉 大家小心啦 而家社會變晒質 個個都偷厄拐騙 學生錢最易厄

大學本部同校外進修部有別，即係hku本部出同space出有別，
何況哩類公司唔係搵野雞大學出，就係搵不知名海外學院校外課程出文憑證書，但呃香港dse生，講到係香港讀怇哋搞嘅海外院校課程仲好過讀嶺南教院，xx書院嘅所謂student helper係唔會俾時間你思考同查手機，不斷催你話好多人報咗，得返還少位，你唔讀就俾咗機會人，要你俾咗留位費先。
可以睇返幾年前嘅國力學院。

Push

推

各位中學畢業生，冇大學收唔等於冇asso收。asso收生機率可以話係100％，fd毅進都係100％。千祈唔好俾依啲機構sale兩下就急/驚下年冇書讀。

入asso，資歷架構比現化高一級。
但如果真係咁唔好彩冇asso收。你第二選擇應該係fd, 毅進，可上直上asso。至於現化，樓主話唔得。

你有錢派唔代表你有時間可以浪費。所以大家報專上課程時唔好急唔好俾人sale到

求下巴打, 自己都出post講

推住先

求pin

推下，未撚聽過

試下喺連登search 啟示書院

覺得JUPAS派唔到，就報E-APP，嗰啲伏極有限，其他真係唔好搵命搏

E-APP都唔得就FD&毅進

個網站

點樣pin?

呢間咁既仆街點解無人搞佢

我都想知

極度懷疑 現代持續教育中心 違反商品說明條例

佢嗰個第3級資歷架構除左搵相關行業工作之外就冇用
但佢一定唔會就咁講可以直接上到大學 因為你仲要讀BTEC/AHLA先可以升上去 BTEC Lv5 係香港資歷架構嘅第4級（網上有講）而且BTEC HND係香港大學認受嘅證書（大學網頁international qualifications有寫 可以睇睇）但據我所知AHLA好似冇大學認受性雖然我唔知有冇睇漏

BTW 我都唔建議讀落去因為佢好似冇開BTEC 建議樓主腳踏實地讀返毅進/retake再入HD 但讀ive要簡啲實用嘅因為唔識用嘅其實你係邊度讀都係一樣 HKCC同HKUSpace都可以試試不過大前提係要樓主進修下啲英文 呢兩間同學之間啲競爭好犀利 如果你想入返三大就要中英文DSE攞返3或同等學歷

利申：係入面讀BTEC 我都覺係學店但未至於講到你咁樣

仲有讀BTEC係適合半工讀嘅人 當年一路返pt一路讀因為我冇錢 求其想有個high dip就算
如果樓主真係想升大學 我建議你讀毅進再搵啲工程或醫療嘅實用科 hkcc會容易啲升 聽聞poly鐘意收親生仔 但三大就唔好諗住因為真係好難升

又話冇開?
又話喺入面讀緊BTEC?

我幾年前讀 佢依家冇開只開AHLA...

AHLA 係咪wiki顯示嗰個?

有冇link

Ys

呢啲正宗冚家剷，推到比所有DSE考生知

部分外國u會認受ahla 但local u 未必會
Ahla係外國知名度大啲係職業導向啲cert 相反係香港冇咩人知冇人睇
睇其他posts 樓主都係想上local u所以我就唔建議你讀
不過想提提 讀毅進升HD好容易但升上去ugc就好難 見你係其他post更話想入三大就難上加難 因為經non jupas 入三大啲人通常係dse二十幾分但中英文失手攞2或GPA3.8-4（如果有錯 其他Ching指正同補充）而HD/asso較易入bu/city/poly
以樓主嘅情況真係唔好諗住一步登天 真心建議你用一年時間讀好返啲中英文先 讀fd&hd同時進修英文 考返dse/IELTS 咁你入local機會會大左

利申：DSE 15-20分 讀btec純粹攞個high dip 以上係我同屆friend嘅經歷唔知幫唔幫到樓主

補充多啲 樓主你第一頁所講嘅其實唔成立我讀嘅時候都未聽過會咁 雖然之後唔知有冇人咁講 當年我讀嘅時候其實已經有類似傳言 我以前都想知佢係咪呃人 但我見大學寫認受我就冇理到
至於點解樓主你覺得俾人呃 係因為你對自己嘅未來都冇目標同充滿不確定性就比佢地游說左去讀 讀咗之後同你嘅期望有落差而後悔讀呢間 個情況好似salesmen 不斷sell你買野 件貨都唔知啱唔啱用就買咗 成件事件貨本質係冇問題只係唔啱你姐 但通常又唔會怪salesmen氹你買野
當然我唔知佢地有冇誇張失實咁講 有嘅當然要指責
你會問我當年有冇比人說服到 我唔會話冇 但佢比到我要嘅high dip我就冇理佢
所以樓主你用一年時間諗下你想行咩路先報任何course

純粹見到以前好多連登仔講

試下search啟示書院 in LIHKG

以前同一班同學都討論過同擔心呢個topic 我地都係係連登睇 冇實質證據就咁講又對佢唔公平 同埋連登係一個出名借刀平台 pr文化唔只係612之後發生 上連登勿認真呀Ching
如果樓主都係想有degree嘅話 呢度都可以 top up degree係邊度讀都19樣
你真心想升返local就要努力讀書x3 做我上面留言嘅建議 口賤啲講句 以你dse成績做參考 讀hd都有問題 不過將勤補拙有出路 但時間要耐啲 操好英文先
萬一真係暫時未知學業方向 就出泥做野先 做啲學歷要求唔高嘅工作 從中諗下搵下有咩想學想做 將入大學呢個目標放低先 真係唔知想點就讀搵錢科 想當年我就係咁 最尾做佢提供嘅intern 人工唔差 都多大公司比你簡 但今年唔似會有
最後講句：努力 ！加油 ！攞degree！
Btw 我想講多啲經歷比你聽但實自爆 希望你明白

如果, 當時話一年就可以有基礎文憑同高級文憑學歷呢?

咁樣算唔算呃人?

SHAPE SCOPE 嗰時海外大學都差唔多廢
根本就睇中而家學位需求之大

依間野由會考做到依家都出晒名，想升學既，冇5條2就去讀毅進，有就讀ASSO/HD，想易升學既讀IVE/HKCC 工程科，GPA過3就入得番大學，例如理大飛機工程，城大材料工程，收分好低，努力小小，有3.3以上可以考慮科大ee，環境工程，工業工程。

依家升學比以前易左好多，至要揀啱院校同課程，大部份人都可以入番大學。以工程為例，HKU,UST senior entry 係唔洗中英3，連ielts都唔洗考，對ASSO/HD中英比較弱學生好寛鬆。

樓主你講既經歷，相信10個讀過既，有9個都有以上感受，雖然上連連登勿認真，但係對依間野，根本無需要搵打手攻擊，或借刀。除左sell 佢課程有錢分既人，根本唔多人會唱好依間野。以依間野既師資，升學前景，職業導向等方面都比市場上其他自資院校差太遠，點會有打手專登帶風向去攻擊依間野？相反，收左錢誤導入世未深既學生機會一定大好多。

樓主唔洗太介意，你知道自己中左伏係一件好事，希望其他DSE生唔好比依間野營銷手法同所謂既升學願景，去入讀依間好大機會浪費錢同時間既學店。

因為之前交報名表, 需要身份證號碼

ive=vtc

其實已經係半個政府

EAPP

指大

點樣報俾蘋果日報知好?

最好搵埋區議員搞搞佢!

不過搵唔到確實證據

咁樣係算

打手就係同類學店爭生意
同埋升大學易左係真但都視乎讀咩科 通常上去都係工程科同護理科 呢幾年都多商科升到不過升非三大
利申：讀呢間 覺得讀嘅野同張cert都冇問題 有問題係啲salesperson

你可以做到嘅係搵返handle你嗰個student helper嘈先
不過我最唔明嘅係其實正常中六學生都知一年冇可能讀齊hd同fd，fd上外國adhd快則都至少兩年幾，fd上香港hdasso都三年，樓主我唔係想批鬥你但我真係唔明呢點
BTW 如果佢為左收生而講大話呃你 有證據我建議告9佢 同埋唔好放佢上連登住 咁樣佢就會驚就會走 你反而咩仇都報唔到

之前報名, 有畀身份證號碼, 咁可以點?

有冇比錢先

淨係畀咗報名費同留位費!

入學仲要畀多萬幾蚊, 嗰一個我冇畀

留位費問佢可唔可以退返 如果要收行政費比佢扣 但報名費唔知收唔收得返

唔想讀唔好交

咁呢個你比左就算因為好多院校都收個人資料

其他院校會唔會畀副本?

啱啱睇過 大部份都要交 有啲申請時交 有啲取錄後交 視乎個別院校安排
你唔放心可以睇睇唔同院校入學申請

身份證副本喎!